---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۱۳۰
---
# مناجات شمارهٔ ۱۳۰

<div class="n" id="bn1"><p>الهی اگر کسی تو را به جُستن یافت من ترا بگریختن یافتم، اگر کسی تو را به ذکر کردن یافت من تو را بخودفراموش کردن یافتم، اگر کسی ترا بطلب یافت من خود طلب از تو یافتم، خدایا وسیلت به تو هم تویی،اول تو بودی و آخر هم تویی.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تا در رهٔ عشق ا و مجرد نشوی</p></div>
<div class="m2"><p>هرگز زخود خویش بیخود نشوی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دنیا همه بند تو است بر درگهٔ او</p></div>
<div class="m2"><p>در بند قبول باش تا رد نشوی</p></div></div>